文科想讀返tech-related嘅科點開始？

Fintech
AI
Blockchain
將來好似係呢啲範疇嘅世界
唔想脫節
想投入呢個行業
應該點開始？

利申
英文唔係問題
諗緊移民

幾歲先
你講個幾個buzzword 唔洗識做
只要能夠講每句野都有呢幾隻字就已經係投入左個行業
練習下啦

自學 認真 搵個it frd問佢拎啲平時會用到嘅skills / knowledge 寫個中list出嚟學 乜都有得google YouTube

轉行讀project management 一定岩用

20尾30頭
三大
本身乜都識少少
但計數慢
高中冇讀數
對理科特別係engineering有興趣
唔介意去讀書
係驚佢唔收
想睇吓行業好唔好景（外國）
可唔可以開條路又做到份有興趣做嘅工
Programming由頭學起都唔介意

多謝你

好。你呢？覺得最有用係學啲咩？
聽聞Python係最hit 嘅language

就咁tech related唔清唔楚
個scope 寬過西
即係你自己都唔肯定啦
去coursera/edx 揀幾個有興趣睇下先

其實你諗深一層 乜嘢叫最hit 姐係最公廁 最入門嘅lang 咁咪好似讀bba 咁淨係拎到張入門券 到你熟練咗python 先係啱啱開始 有排都未到你啲blockchain iCloud data 個到 最基本都讀個master in 乜乜 你想入個範疇

當然入門學好就梗嘅

-.- 文科人 讀tech 當你dse grad 入u-,-

你堅有決心咪讀4 年cs ug -,- 不過到時grad 人地見你30 中 冇咩經驗都唔知請唔請你做junior 位好-.-

係欣賞你既

你係因為咩原因想轉做呢邊 因為聽落好聽定點?

你咁既歲數你讀得再去學programming唔係咁好
大把後生轉數快過你 到你學識左又要keep住學野 唔係咁易
但如果你了解project management 你去做ba/project manager 了解business果邊既野條路會順d

好似都聽過外國有人2十尾果陣想轉做develor 用左成年全職咁去讀哂所有基礎理論最後有大公司請同埋出左本書...
睇你係咪真係對programming咁有興趣 定只係想入d 好似好hit朝陽 既行業..

呢啲範疇都會有周邊
User experience / interface design
Marketing / copywriting
Linguistic analysis / language processing
每一樣嘢都有文科人嘅位置
當然啲 tech 嘅原理你起碼要理解
hands on 唔會輪到你做
但理科人嘅弱項好多時就係文科人嘅強項
唔好拘泥於舊社會嘅既有職業崗位
一定會有你嘅位置

做tech唔一定做dev
不過都要花啲時間真係了解呢啲buzzword背後做乜春
再睇吓有乜role你適合入門

學好linear algebra同calculus先
利申 三張幾文科底去澳洲轉it移民

可以去英國讀computer science conversion master, 文科都收, 順便移民

Thomas calculus

開間公司請呢D人

fintech都叫tech